(以為移民會冇事？)海外港人一樣會中逃犯條例，因為...

中國華為公司副董事長兼財務總監孟晚舟。孟晚舟在加拿大被捕後，有法律界人士發現，今年新修訂的《國家情報法》，講明國家情報機構，有權要求公民和組織在境外協助進行情報工作，國家亦有責任予以保護、營救

華為副總裁孟晚舟在加拿大被捕後，有法律界人士發現，今年新修訂的《國家情報法》，講明國家情報機構，有權要求公民和組織在境外協助進行情報工作，國家亦有責任予以保護、營救。有輿論質疑，中國政府高調要求加拿大政府放人，間接證明孟晚舟的另一身份。

中國全國人大常委會於2017年6月27日審議通過《中華人民共和國國家情報法》，不足一年又作了修正，今年4月27日實施。該法旨在「加強和保障國家情報工作，維護國家安全和利益」，並由中央國家安全領導機構對國家情報工作實行統一領導。其中第十條寫道，國家情報工作機構根據工作需要，依法使用必要的方式、手段和渠道，在境內外開展情報工作。第十四條，國家情報工作機構可以要求有關機關、組織和公民提供必要的支持、協助和配合。

中國外交部發言人週四向加拿大和美國政府表達強烈抗議，要求釋民營企業華為集團首席財務官孟晚舟，讓人懷疑孟晚舟有官方身份。因為，中國國家情報法提及「個人因協助國家情報工作，人身安全受到威脅時，可採取必要措施，予以保護、營救。」

北京律師程海本週五（7日）接受自由亞洲電台採訪時表示，中國人在國外獲取本國所需的情報，雖獲得中國法律保護，但該法律在國外是無效的：「這條規定是無效的，法律的有效性以國際法為標準，中國的公民在國外從事活動，（該法）沒有效力。所以這個規定是立法方面的一個笑話。任何一個國家自己制定的法律，在別人管轄的地方，你也要管，很違反常識。孟晚舟首先她的行為是不是涉及到在國外違法，我們要搞清楚，等暴露出來了，反映出來了，我們在發表評論。」

程海認為，中國外交部尚未等外國公佈華為首席財務官孟晚舟涉嫌罪名，就發表評論，顯然不妥。他希望美國政府盡早公佈案情，以避免更多的猜測。

北京著名律師莫少平對本台說，上述《情報法》只能約束中國公民和組織，肯定跟外國相關法律相衝突：「你正當合法蒐集情報無所謂，但是被國外法律認定你蒐集情報是非法的，那麼，國外的司法機關可以依照國外的法律規定，追究這些人的刑事責任。這就是屬地管轄的原則。"

《情報法》令國際社會感到不安

《情報法》第23條列明，國家情報工作機構工作人員因執行任務，或者與國家情報工作機構建立合作關係的人員，因協助國家情報工作，其本人或者近親屬人身安全受到威脅時，國家有關部門應當採取必要措施，予以保護、營救。

有學者認為，中國外交部及有關當局近期發表聲明，要求釋放孟晚舟其實就屬於營救行動的一部分。這證明孟晚舟另一種「國家身份。」

莫少平律師說，公民不應該有幫助政府情報部門工作人員蒐集情報的義務，中國《情報法》立法，存在問題：「你應該是專職的，你這個國家的情報機構，你這個國家的安全機構才有這個責任，承擔蒐集情報的主體，只應該是國家情報機構的人員，不能把他擴展到任何一個公民個人或者一個企業。他沒有義務為你國家蒐集情報。」

莫律師表示，情報法立法將承擔情報蒐集的主體擴大到每一個公民身上，為他們在海外工作及生活帶來一定程度的危險。

中國富商郭文貴在美國爆料中國官場內幕後，去年5月16日官方低調公佈首個《國家情報法》草案，將實施範圍擴大至境外，賦予當局及線人在海外監控和調查的權力。雖然這類做法早已存在，但以立法形式出現令國際社會不安。

即係話，除非你連身份證都註銷，放棄永久居民身份，否則逃犯條例一過，海外香港人都可以係大陸間諜，唔做間諜就係逃犯

首先係中國人

都已經屈你係中國香港，仲唔屈埋你係中國(香港)人？

幾時取消非中國藉香港永久居民

推

香港就無得放棄啦
成世做漢奸走狗賣國賊啦

開心大發現？
桂民海已經係咁啦
先係中國人呀嘛

Link?

Keyword: 《國家情報法》

退出同國藉變更有咩唔同?

唔退出姐係有雙重國籍

一定要係香港/ 去支那領事館先搞到咁撚on9

先查下你係咪逃犯先，唔係先比你退出

老老豆豆唔想入支那領事館
香港無特別都唔想點返架啦, 仲要唔知佢搞幾耐
有冇人做過由交form到interview幾多日可以走人

正，立即申請政治庇護

佢話你係你就係

自認中國人
就可以共享中國人光榮

點解你覺得放棄到

？

支那話你係支那人就支那人，幾時到你放棄

退出係你本身冇外國國籍，而你要退出中國國籍先攞到外國國籍，搞嗰陣要出示證明你放棄中國國籍之後會外國國籍
國籍變更係你已經有外國國籍，而因為中國唔承認雙重國籍，所以你要向入境處申請去轉變佢承認你嘅國籍做外國嗰個，其實姐係放棄中國國籍，只不過叫法唔同
去入境處搞嘅話即日就搞掂，搞國籍嗰個counter一般都冇咩人

何志平真係慘
說好的必要措施呢？說好的營救呢？

無知一問 揸bno可唔可以放棄中國國籍

路過先去搞

推！

戰狼未交齊稅，出唔到境

唔得
理論上通過居英權計劃拎既BC都唔得

咁大鑊？！

本bc passport 無特別code佢鬼知咩

推返上嚟先

移左民唔放棄香港身份 正狗柒
同緊唐人街掛紅旗班撚屌講

你估777全家有放棄？